<resources>
    <string name="app_name">Dvojplatnička</string>
    <string name="prvok_menu">prvok menu</string>
    <string name="placky">Zemiaky očistíme, nastrúhame. Zmiešame s múkou, celým vajcom a roztlačeným cesnakom. Vzniknuté cesto osolíme a okoreníme.\n\nPlacky robíme ako palacinky (t.j. na panvici a oleji robíme tvary aké chceme v dostatočnej hrúbke), buď dávame viac kúskov na jeden krát - bude ich viac menších, alebo po jednej, čiže budú väčšie.\n\nMôžeme ich jesť s kyslou smotanou alebo zakysankou, prípadne niečím podobným.\n</string>
    <string name="thai_polievka">V hrnci rozpálime olej. Pridáme nastrúhaný zázvor, nasekanú citrónovú trávu, kari a čili pastu. Za stáleho miešania prilejeme horúci kurací vývar, trstinový cukor a polievku varíme približne 15 minút.\n\nDo menšieho hrnca nalejeme kokosové mlieko. Doň vložíme huby šitake nakrájané na plátky, za občasného miešania varíme domäkka približne 5 minút.\n\nPredvarené huby s mliekom vlejeme do hrnca s vývarom. Pridáme na kocky nakrájané kuracie prsia a varíme ďalších 7 minút. Dochutíme soľou, korením a limetovou šťavou. Pred podávaním polievku ozdobíme čili papričkou.\n\nTIP: Ak máme radi štipľavé môžeme čili papričku nakrájať a zjesť.\n</string>
    <string name="lievance">200 g	múka hladká\n50 g	cukor kryštálový\n2 ks	vajce\n250 ml	mlieko\n2 PL	olej\n1 bal.	prášok kypriaci do pečiva\n1 bal.	cukor vanilkový\nštipka	soli\n\nHladkú múku preosejeme. Pridáme polovicu kryštáloveho cukru, vanilkový cukor, prášok do pečiva, štipku soli a premiešame túto suchú zmes.\n\nNásledne do nej pridáme 2 lyžice oleja, mlieko a žĺtky z 2 vajec. Mixérom vymiešame.\n\nZ bielkov a zvyšnej polovice cukru vyšľaháme sneh. Opatrne ho metličkou alebo varechou vmiešame do cesta, cesto bude nadýchané. Necháme odpočívať 10 minút.\n\nLievance opekáme na panvici, ktorú si na začiatok potrieme olejom. Pečieme na miernom ohni, aby sa nepripiekli. Keď sa na vrchu začnú tvoriť bublinky, je čas ich otočiť.\n\nNapokon lievance môžeme servírovať. Je milión spôsobov, ako ich môžeme ozdobiť. Či už si vyberiete džem, Nutellu, orieškový krém alebo tvaroh je na vás.</string>
    <string name="chilli_con_carne">2 ks väčšia cibuľa\n600 g mleté mäso hovädzie\n1 bal. lúpané paradajky\n1 bal. kukurica\n2 bal. pretlak\noregano\nsoľ\nkorenie čierne mleté chilli\n1 bal. fazuľa\nolej\n\nNakrájanú cibuľu dáme na olej orestovať do väčšieho hrnca, keď chytí zlatistú farbu pridáme k nej mäso.\n\nKeď máme spravené aj mäso, pridáme oba pretlaky a lúpane rajčiny.\n\nNakoniec pridáme kukuricu a fazuľu. Spolu to poriadne premiešame a necháme pod pokrievkou 15 minúť bublať.\n\nAž úplne nakoniec koreníme ( kvôli veľkému množstvu sladkých igrediencii si to nakoniec dochutite podľa seba)\n\nToto jedlo sa väčšinou podáva s chlebovou plackou alebo tortilou. Dobrú chuť</string>
    <string name="muffiny">4 banány\n3 celé vajcia\n¾ hrnčeka cukru\n1 vanilkový cukor\n½ čl soli\n½ hrnčeka hery roztopiť\n2 hrnčeky hladkej múky\n½ čl sódy bikarbóny\n½ čl kypriaceho prášku\n1 hrnček mletých orechov\n1 tabuľka čokolády</string>
    <string name="baklava">400 g lístkové cesto\n100 g maslo\n100 g orechy (vlašské mleté)\n50 g pistácie (mleté)\nškorica (mletá)\ncukor (kryštálový)\nSIRUP:\n8 lyžíc med\n200 g cukor (kryštálový)\n1 lyžica šťava (z citróna)\n100 ml voda\n\nV miske si zmiešame mleté vlašské orechy, pistácie, cukor a škoricu. Lístkové cesto si rozdelíme na tri diely a z každého vyvaľkáme tenký plát. \n\nPlech alebo zapekaciu misu vymastíme maslom a vložíme prvý plát. Na cesto nasypeme polovicu orechovej zmesi. Potom vložíme druhý plát cesta a posypeme zvyšnou polovicou orechovej zmesi. \n\nNakoniec dáme opäť plát cesta, ktorý potrieme zmäknutým maslom a nožom narežeme na štvorčeky. \n\nBaklavu pečieme v predhriatej rúre na 180 stupňov 30 minút.\n\nNa sladký sirup dáme do hrnca všetky suroviny, premiešame a za stáleho miešania a zahrievania vytvoríme konzistentnú hmotu. \n\nPo upečení vyberieme baklavu z rúry a polejeme pripraveným sladkým sirupom.</string>
    <string name="hamburger">žemľa na hamburger\nmäso\nplátkový syr\nkyslé uhorky\nparadajky\nľadový šalát\nsoľ, mleté čierne korenie, čili korenie\nworčestrová omáčka\n\nOmáčka od lukiho:\n3 pl majonézy\n1 pl horčice\n1 pl kečupu\n2 pl worčestrovej omáčky\nČierne korenie, cesnak\nUhorková voda</string>
    <string name="carbonara">500 g špagiet\n200 g údenej slaniny\n1 cibuľa\n1 strúčik cesnaku\n100 ml bieleho suchého vína\n250 ml smotany na šľahanie\n3 žĺtka\n2 lyžice strúhaného syra\nmorská soľ\nčierne korenie\nlístky čerstvej bazalky\n\nŠpagety uvaríme podľa návodu v osolenej vode a scedíme.\n\nSlaninu nakrájame na kocky a na rozohriatej panvici a za stáleho miešania opečieme do zlatista. Potom ju preložíme z panvice do misky a na výpeku zo slaniny orestujeme nadrobno nakrájanú cibuľu a cesnak. Krátko opražíme a zalejeme bielym vínom. Povaríme, kým sa alkohol z vína odparí. Potom pridáme polovicu smotany a krátko povaríme. Na panvicu pridáme späť opraženú slaninku.\n\nV miske zmiešame žĺtky, druhú polovicu smotany a syr grana padano. Zmes pridáme na panvicu, stíšime plameň, osolíme a okoreníme. Pridáme horúce uvarené špagety, dôkladne premiešame a stiahneme zo sporáka.Pred servírovaním ozdobíme nasekanou bazalkou.</string>
    <string name="shakshuka">2 lyžice olivového oleja\n120 g cibule\n150 g čerstvej papriky\n2 malé strúčiky cesnaku\n1 zarovnaná lyžička rímskeho kmínu\n1 plná lyžička sladkej alebo údenej papriky\nchilli podľa chuti\n60 g paradajkového pretlaku\n1 konzerva lúpaných paradajok (v sezóne 400 g čerstvých olúpaných paradajok)\n4 vajcia\nčerstvá petržlenová vňať alebo koriander\nsoľ\nčierne korenie\n\nV panvici na olivovom oleji nechajte zosklovatieť cibuľu nakrájanú na malé kocky.Pridajte drobne nakrájané papriky a pár minút za občasného premiešania orestujte.Pridajte drvený cesnak a nechajte ho rozvoňať.Pridajte korenie a pár sekúnd za stáleho miešania opečte.\n\nPridajte paradajkový pretlak a za veľmi častého premiešania ho minútku osmažte (tým sa trochu zredukuje jeho kyslá chuť a naopak mierne osladne).Všetko zalejte paradajkami. Osoľte a okoreňte.Duste pod pokrievkou na miernom plameni za občasného premiešania asi 20 minút.Nakoniec v zmesi vytvorte jamky a rozklepnite do nich vajcia.Za miernej teploty nechajte bez miešania zmes prebublávať, kým bielok nestuhne, ale žĺtok zostane krásne tekutý.V prípade, že máte radšej vajcia kompletne prevarené, panvicu zakryte pokrievkou a zmes nechajte dusiť, kým vajcia nestuhnú.Na stôl podávajte v panvici, aby si každý mohol nabrať, posypané nasekanou čerstvou petržlenovou vňaťou alebo koriandrom.\n\nTIP\nKto sa nevyhýba mliečnym výrobkom, môže do zmesi spolu s vajcami pridať aj trochu nahrubo rozdrobené fety.</string>
</resources>
